<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog</title>
    <link>https://ubuangel.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content on blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 19:59:03 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ubuangel.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Patrones</title>
      <link>https://ubuangel.github.io/blog/posts/patrones/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 19:59:03 -0500</pubDate>
      <guid>https://ubuangel.github.io/blog/posts/patrones/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cómo-un-patrón-de-diseño-transforma-tu-código-en-arte-del-concepto-a-la-visualización&#34;&gt;Cómo un patrón de diseño transforma tu código en arte: del concepto a la visualización&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;En el corazón de la programación elegante reside una buena arquitectura. Los patrones de diseño — esas soluciones probadas para problemas recurrentes — no solo ayudan a organizar código, sino que pueden &lt;strong&gt;convertir código funcional en piezas casi artísticas&lt;/strong&gt;. En este artículo exploraremos cómo el patrón Strategy Pattern puede ser ese hilo que te lleva del algoritmo al arte, mostrando cómo pasar de la teoría al código limpio y de allí a una visualización creativa que hace tangible el diseño.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Llegaste</title>
      <link>https://ubuangel.github.io/blog/posts/llegaste/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 19:39:15 -0500</pubDate>
      <guid>https://ubuangel.github.io/blog/posts/llegaste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenido/a a mi espacio digital — un punto de encuentro entre la ciencia, la tecnología y la curiosidad.&#xA;Soy un profesional de Ciencias de la Computación, apasionado por entender cómo las ideas abstractas se transforman en código, sistemas y soluciones que cambian el mundo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este blog encontrarás reflexiones, guías y análisis sobre los temas que definen la era digital:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inteligencia Artificial, algoritmos y su impacto real en la sociedad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
